\chapter*{Введение}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Введение}

В последние годы достаточно активно развиваются и используются различные системы автоматизации документооборота. Система управления научно-исследовательскими работами (НИР), разрабатываемая в рамках исследования аппликативных методов декомпозиции объектов данных, призвана упростить процесс ведения НИР на кафедре 22 путём автоматизации различных аспектов этой работы, связанных с созданием и передачей документов.

В рамках настоящей работы будет разрабатываться подсистема управления жизненным циклом НИР, то есть будет решаться задача автоматического формирования жизненного цикла и отслеживания его состояния для различных видов НИР: учебно-исследовательские работы, производственные практики и любые другие работы, предусмотренные учебным планом. Это даст возможность гибко настраивать процесс НИР, контролировать и сохранять его состояние.

В разделе \ref{Chapter:First} рассмотрены основные аспекты, связанные с моделированием процессов: создание процессов (семантические модели), управление процессом (аппликативная модель) и хранение процессов (реляционная модель). На основе анализа приведённых в разделе методов моделирования в последующих разделах будет сформирована модель жизненного цикла НИР.

В разделе \ref{Chapter:Second} формулируется семантическая модель жизненного цикла НИР: основные компоненты ЖЦ и связи между ними. Затем по семантической модели строится аппликативная модель и её реляционное представление для хранения в базе данных.

В разделе \ref{Chapter:Three} производится проектирование подсистемы: детально описывается архитектура системы, компоненты и схема базы данных.

В разделе \ref{Chapter:Four} приводится описание реализации подсистемы. Это описание включает в себя подробную документацию к классам и методам системы, API подсистемы, краткое описание пользовательского интерфейса, а также приводятся результаты тестирования реализации.